【理大霸王餐】食客走單 要職員填氹？ 大家樂：未經批准已叫停

理工大學教職員餐廳爆出食客「走數」事件，經理要求收銀員工自掏腰包填數！事件經報道後引起熱議，早前於社交媒體撰文指發現「提醒付款」告示、理大助理鍾劍華教授指今早再到職員餐廳吃飯時，有職員曾向他表示，時薪約為40多元，若走數張單便有機會白做，又指擔心事件會令他們失去工作。

涉事教員餐廳屬大家樂集團旗下泛亞飲食，母公司大家樂集團回覆香港01查詢時表示，如遇「走單」，損失一律由公司承擔。今次是個別前線管理人員的決定，做法是未經集團管理層批准，已即時通知該分店停止相關做法。

數張「霸王餐」員工即白做半日

早前於社交媒體踢爆事件、理大社會科學系助理教授鍾劍華表示，教書二十多年從未見過教職員餐廳需貼「付錢」告示，昨日發現每張桌均貼告示後，曾向職員查詢，對方指經理表示，若再有走數情況便要收銀職員填數，逐於社交媒體撰文。今早鍾教授到教職員餐廳吃早餐時，職員向他表示時薪約40多元，若走了五、六張單整個上午便白做。他指現時反應熱烈，不少人對事件有意見，下午到教員餐廳的時候，職員亦向他表示有擔心會否失去工作。他指自己雖然沒親眼看見有人走數，雖然「走數」可能是小事，但當事件在大學發生時，不應低估其普遍性，又指大學是講求自律的地方，若大學出現此情況，反映了社會上應作典範的人，越來越不顧廉恥，又指覺得現時香港有此趨勢。他表示，雖然對很多人而言，事件並非大事，而實際損失亦未必非常多，但認為社會需要正視這個問題。

碩士生莫生建議應先付款後取餐。
碩士生莫生建議應先付款後取餐。

同學：建議先付款後取餐

碩士生莫生指，曾到過該教職員餐廳吃飯，但未曾見過或聽聞有人吃完飯後不付款，「如果有人特登黎食霸王餐緊喺唔啱」，他表示，若餐廳方面有漏洞，便要改善，只貼告示並沒有太大作用，建議可以先付款後取餐。葉同學則指，「走數一定唔好」，吃東西應該要付款，希望日後可加強管制。

【理大霸王餐】鍾劍華踢爆教員餐廳客人頻走數 經理要收銀員填數
涉事教職員餐廳屬大家樂集團

涉事教員餐廳屬大家樂集團旗下泛亞飲食，翻查資料，泛亞飲食自1990年成立，提供不同的膳食服務，包括自助食堂、員工及學生飯堂、中西餐廳，粥麵專門店、餅店等等。客戶由大學及政府部門，伸展至醫院、不同規模的公私營機構，以及各區中小學等等。大家樂集團回覆香港01查詢時表示，十分關注理工大學教職員餐廳事件。發言人指，顧客進入餐廳時不需要檢查證件。該分店偶有「走單」，但不嚴重。發言人強調，如遇「走單」，損失一律由公司承擔。今次有收銀員指經理要她們負責走單的損失，大家樂集團回應指，經調查發，發現是個別前線管理人員的決定，而有關做法是未經集團管理層批准，已即時通知該分店停止相關做法，並重申損失會由公司承擔。

理工教職員餐廳現霸王餐

理工大學教職員餐廳，日前貼上「進餐後付款」的告示，助理教授鍾劍華博士發現後，於社交媒體上發表文章，指對事件感到非常愕然，又指無意中聽到職員討論「張單唔見左」，餐廳出現霸王餐情況。其後他向職員查詢時，對方表示自教職員餐廳放寬研究生亦可進入後，情況惡化，更指「一天可以被人走幾十張單」。他日前再到餐廳時，「走數」情況未見有改善，經理更要求「要收銀姐姐孭數」。

研究生 = 支那人

支那人=走數好正常

研究生=支那賤種

食大家樂都要走數 班友讀屎片?

殺光支那狗

將智力用響走數上面

大財團咁樣剋扣人工都得?